



Потоки же, в отличие от процессов, автоматически получают доступ
к одному и тому же адресному пространству и файловым дескрипторам.


std::this_thread::get_id()<




exit, _exit или _Exit


Дочерний процесс – это совершенно иной процесс, отличный
от родительского, и пока ни один из них не изменяет никаких данных, они
совместно используют одно и то же адресное пространство.

Внутри дочернего процесса существует только один поток. Он представляет
собой копию потока в родительском процессе, вызвавшего функцию fork.



pread(fd, buf1, 100, 300); читает атомарно




сироты становятся инитом

Зомби не занимают памяти (как процессы-сироты), но блокируют записи в таблице процессов, размер которой ограничен для каждого пользователя и системы в целом. 


При завершении процесса система уведомляет родительский процесс о завершении дочернего с помощью сигнала SIGCHLD








Процесс – это некоторая часть работы ОС, обладающая уникальным идентификационным номером – id,  и адресное пространство.

Идентификатор потока - структура. Есть код который позволяет захэшировать её




Существует восемь способов завершения работы процесса. Нормальными
считаются пять из них:
1. Возврат из функции main.
2. Вызов функции exit.
3. Вызов функции _exit или _Exit.
4. Возврат из функции запуска последнего потока (раздел 11.5).
5. Вызов функции pthread_exit (раздел 11.5) из последнего потока.
Ненормальное завершение процесса происходит в следующих случаях:
6. При вызове функции abort (раздел 10.17).
7. При получении сигнала (раздел 10.2).
8. По запросу на завершение последнего потока (разделы 11.5 и 12.7).



Поток может просто вернуть управление из запускающей процедуры.
Возвращаемое значение этой процедуры – код завершения потока.
2. Поток может быть принудительно завершен другим потоком того же са
мого процесса.
3. Поток может вызвать функцию pthread_exit.
